【香港文化】對香港人嚟講四月一號唔止係愚人節

四月一號，係愚人節，同時係香港一代巨星張國榮嘅死忌，對香港民族嚟講係個沉重嘅日子。你或者你嘅父母總會聽過佢嘅歌、睇過佢嘅電影，今日就等我哋一齊懷念下香港人嘅哥哥 – 張國榮

樂壇天皇 影壇巨星
「小小明星 凡人拍不出的戲 令我沒法忘記」— 張國榮《小明星》

張國榮經歌唱比賽出道入行以《風繼續吹》一曲嶄露頭角之後憑著《Monica》一洗香港流行曲以往嘅抒情風格，開創咗快歌勁舞嘅熱潮佢嘅歌曲橫掃樂壇各大獎項，舉辦嘅演唱會都係座無虛席，同當年另一歌手譚詠麟雙雄並立哥哥迷人嘅歌聲同高雅嘅氣質不單止得到香港人嘅歡心喺東南亞地區都係風靡萬千歌迷係香港粵語流行音樂嘅代表人物

張國榮喺電影界都係揚威海外，舉世無雙最初出演《英雄本色》、《倩女幽魂》、《胭脂扣》已經初露鋒芒，之後出演《阿飛正傳》獲封香港影帝憑著《霸王別姬》揚名國際榮獲各國影評嘅讚賞同肯定，踏上世界巔峰哥哥嘅演技精湛，加上角色多變，獨特嘅氣質亦令佢嘅演出別有一番味道張國榮出演咗唔少港產片經典，係香港電影史上其中一個最偉大嘅演員

忠於自我 敢於抗爭
「我就是我 是顏色不一樣的煙火。」— 張國榮《我》

張國榮勇於挑戰保守社會嘅道德框架，打破性別嘅規範佢嘅衣著大膽前衛，不時以相對女性化嘅形象演出喺九七年復出演唱會入面，佢著上鮮紅色珠片嘅高踭鞋，搽上艷紅嘅唇膏，與男舞者共舞，盡顯高貴艷麗嘅一面喺電影方面，哥哥都經常出演性別模糊嘅角色，喺《霸王別姬》同《春光乍洩》更出演同志角色唔怕世俗眼光同批評，演出一幕又一幕經典

當年香港社會對同性戀、性別等議題非常保守但身為巨星嘅張國榮卻選擇忠於自己，敢於挑戰主流對香港同志、性別運動發展有著深遠影響

高尚情操 芳華絕代
「傾國傾城 是我大名」— 張國榮、梅艷芳《芳華絕代》

世人對張國榮嘅為人都有好高嘅評價佢為人友善，重情重義好多香港歌影視明星都曾經得到哥哥嘅提攜同鼓勵佢行事謙虛低調，熱衷兒童慈善事業，親民嘅形象深入民心，係娛樂圈少有嘅「清泉」
樂壇天后梅艷芳係哥哥嘅摯友喺零二年兩人同台合唱《芳華絕代》，表演艷壓眾生可惜已經成為絕響喺好多香港人心目中，張國榮係有著不可取代嘅地位

巨星殞落 永遠懷念
「你離開了卻散落四周」— 張國榮《左右手》

二零零三年四月一號，張國榮喺香港文華酒店墮樓身亡遺書話係同抑鬱症有關哥哥逝世嘅消息震驚全港以至全世界好多人都以為只係愚人節嘅玩笑唔願意接受事實當年香港喺中國肺炎–沙士嘅陰霾下，社會已經瀰漫住絕望嘅氣氛哥哥嘅離世無疑係令香港人倍感悲傷

喺出殯當日，即使肺炎肆虐，幾萬名群眾依然冒雨聚集喺香港殯儀館周圍，為咗見哥哥嘅最後一面香港人對張國榮嘅思念從未間斷，每年嘅四月一號都會有人提起同舉辦悼念活動，十七年嚟風雨不改，未敢忘記無論係張國榮生前留下嘅美好，定係離開時帶來嘅痛悲，都係香港共同體嘅集體回憶

能延續輝煌 因你尚在場
「春天該很好，你若尚在場」 — 張國榮《春夏秋冬》

唔知張國榮仲在世嘅話香港會係點，但可以肯定嘅係，張國榮代表咗八九十年代香港文化嘅輝煌時代希望每一位香港人都試下去聽下張國榮嘅歌、睇下佢嘅電影，好好欣賞下香港文化嘅韻味香港曾經孕育出才華滿溢嘅張國榮，得到世人嘅尊重同認同香港就係一個會創造無數傳奇嘅地方立足本土，放眼世界，香港人一定會再創輝煌，香港係會有光復嘅一日......

香港一定會變得很好，只要你願意留低在場。

延伸閱讀
張國榮究竟有幾勁？
好人好事 — 張國榮
我老友約咗我喺文華東方見面，等左好耐仲未見人。。。

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow

好文重溫：
【香港文化】你仲想唔想繼續做香港人？
【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？
【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

推

哥哥fans留名

哥哥

好掛住你

push

Push

大家記唔記得

當年聽到呢單新聞嗰陣我仲同fd講笑話肯定係愚人節，D人整鳩佢
點知夜晚睇新聞先知原來喺真

又到四月一

但願我可以沒成長

雖然我唔係哥哥嗰個年代，但唔知點解我都好掛住佢
或者呢啲民族記憶真係跨越世代

tui gorgor

4月1號喇

香港人嘅哥哥

雖然唔係佢嘅年代⋯
但我都聽過佢兩首歌⋯

好鍾意呢個演唱會

我最鍾意哥哥嘅一首歌

林振強啲詞真係好正
哥哥把聲又fit曬

係一首好平淡就已經觸動到人嘅歌

哥哥呢d先係靚仔,由心入面發出黎既果種氣質係冇人取代到
現今世代果班,真係對唔住,連比既資格都冇,連內涵都比唔上

想你
從未可以
冤家
沒有煙總有花
午後紅茶
從不知
。
。
。
好聽嘅歌實在太多，未能盡錄

完全憑直覺覓對象
模糊地迷戀你一場
就當風雨下潮漲

如果真的太好
如錯看了都好

我愛張國榮

push，當年仲細，係哥哥走左之後先成為佢嘅fans

希望大家會記得

好撚靚仔

101

樓主正

點解會咁靚

Lm

風再起時

佢仲在生嘅話會係藍定黃

死GAY佬

哥哥 i miss you

點解佢要揀愚人節跳文華東方？佢覺得自己嘅人生係一個笑話？

哥哥嘅離世係象徵住一個時代嘅終結

你我相隔多麼遠

大家唔使覆啲傻閪一早block曬都知咩事

那年那天可相見

老實 如果佢無死 啲人對佢印象會係譚伯咁
死前最後幾年(大熱嗰期) 長髮 中性打扮都好多人接受唔到

大家都唔接受唔到佢係香港人嘅天使，點解上天要帶走佢

人都死咗點解仲要咁mean?
定係你覺得自己講嘢好好笑？

哥哥啊

唔知點解聽到好有感情，唔知點形容

你離開了 卻散落四周

我好想有一次機會睇佢嘅演唱會

但個社會一路變緊 當年可能踩姐
今時今日又未必 你要知高登連登有十年上神檯定律...
林峰都上咗神檯

未睇先正評

好掛住哥哥

真應該high到仆街

好掛住你啊哥哥

會與你共同渡過 都 不枉過
懷念哥哥

我都係

最鍾意當年情

睇佢係藍係黃
佢撐警嘅都會俾人打爛哂啲cd

今日我 與妳又試肩並肩 當年情 此刻是添上新鮮

擁著你
當初溫馨再湧現

Miss u much哥哥

呢幾年每年都會寫一篇悼文好似時間隔得愈耐，對佢嘅思念就愈深

屌
望到梅姐同哥哥幅相，只係望都起左雞皮
天王巨星

我估應該會類似發哥咁

你誤會咗我嘅意思。

笑話嘅意思係佢覺得自己比上天作弄

為何不是那個懵倫

春天該很好 你若尚在場
好掛住你哥哥
希望依家嘅你開開心心
唔會再受抑鬱症折磨

大家可以睇下哥哥點屌低智森
低智森呢條撚樣正一大仆街嚟

應該係，佢同梅姐咁frd，差極有限

大個咗先識聽《Monica 》
中學喺電影鑑賞堂有睇過倩女幽魂同埋胭脂扣
講真嗰時睇唔明胭脂扣
大個咗再睇先明⋯
佢同梅艷芳死咗都好可惜

梅姐都會屌鳩佢

我真係好唔開心

不知道為何你會放手不知道何時才再有對手。。

不要再說了

哥哥

你喺天堂同梅姐過得好嗎

偶像死左會傷心
不過知道欣賞、尊敬嘅人原來咁無良心仲傷心
啲絕版cd打爛一隻小一隻

佢算唔算香港第一個天王巨星公開承認係gay?

Miss u much Leslie

舊地 偏不可以再遇你
好比失去焦距的攝影機

如果哥哥知道自己走左17年仲有咁多人掛住佢
佢會好安慰

應該係，好勇敢

哥哥既晚上：
朦朧是黑色午夜 深不見底
又無心睡眠 又夜闌靜 有誰共鳴
斷斷續續的千個夜晚 寂靜夜深中想到你對我支持

哥哥真係好撚正
佢對香港人的意義同貢獻
無需要用今天的黃藍套落佢到
將哥哥永遠留喺我地嘅回憶
或者會係屬於哥哥最好的位置
永遠懷念張國榮

重溫今夜不設防

呢個問題好弱智⋯但我真係唔知先問
當年四大天王點解無佢分嘅？
定係根本係唔同level ，唔可以比較？
利申：粵語歌我係聽側田，張敬軒，陳奕迅，衛蘭嘅年代⋯

真諗嚟冇意思

張國榮早四大天王成輩有多

張國榮77出道㗎啦
要捱到83年出風繼續吹先紅

最後嗰句

唔同level啦，張國榮仲高一level，同埋年代都唔完全一樣

我都唔明點解香港人接受唔到gay

華人社會不嬲都係咁

有冇人知唐鶴德依家點？

可以同張國榮擺埋一齊講嘅人未必有三個

我真係唔知⋯四大天王全盛時期我都未出世⋯
咁張國榮係同羅文同輩？

最鍾意阿飛正傳
果個氣質講嘢嘅語調
劉嘉玲講的啱 啲嘢要襯ga
係佢先襯得起呢啲對白

羅文早張國榮一輩

睇到想喊 哥哥真係好正

你是那銀河星星

因為佢係4大天王入面嘅話根本就係侮辱左佢

咁佢嘅年代真係粵語歌全盛時期嚟嘅⋯

頂，錯曬！

咁係你又啱喎⋯個人覺得四大天王四個得張學友唱歌好聽⋯

推 利申 哥哥fans

留名

台灣幾好呀⋯越嚟越開明⋯

好慶幸佢係最光輝既時候離開
如果佢奶共仲心痛

永遠嘅hk之子

Mirror

佢仲在生，我諗我唔會追Kpop ...

何寶榮

就得幾年前哥哥60歲冥壽發表左生前從未公開嘅歌飛機師的風衣，當時聽到眼濕濕，感受到佢彷彿從來無離開過我地

每年嘅呢一晚
都會聽住哥哥啲歌靜靜地咁過
有種魅力永遠都唔會過時
哥哥一直係我哋身邊

香港已經冇晒本土而又揚名國際既明星

好中意侯斯頓之戀 首曲真係好正 一聽就要不停loop

而家先睇到呢個post 哭𠹌死

彷彿我已經登上月球 牽不到你手失去重量亦無人來拯救

永遠懷念

生不逢時唐唐既時間可能都停咗係個時
唔係個個年代但好鐘意佢
好懷念佢同以前既香港

四季該很好 你若尚在場

原來有我啲文 我愛樓豬

應該會黃，多數gay都係黃

真

雖然好似有D咁嘅correlation...

茫茫人海取暖渡過 最冷一天

台灣世界第一

一追再追 只想追趕生命裡一分一秒
原來多麼可笑

雖然仲好懷念佢
但佢冇變老
永遠保持呢個樣
起碼我可以相信佢係黃
永遠唔會奶共的哥哥

真，想像下佢撐警個心已經唔舒服

今日台灣，明日香港
我都好想有生之年香港同性婚姻合法化！

雖然佢走個陣得幾歲，但童年長大都有佢既戲陪住 真係好掛住你啊，希望你同梅姐係天上會開開心心。依家個社會咁荒謬，你早一步離開都係好事黎

不推文啦on9

好中意追同有心人，話說果日問個19歲的人他們真係唔識哥哥

Btw, 佢應該係bisexual

因為佢同毛舜筠求過婚

點解佢叫哥哥既?

張國榮成就高好多，電影音樂都係劃時代

大熱呢隻碟好唔似嗰個年代
而家出都唔會覺得突兀

我初頭以為係一個同名既人

王祖賢拍倩女幽魂嗰陣咁嗌佢
嗌嗌下個個都咁叫佢

佢成個人生真係話俾你聽咩野叫做art

果時細細個唔熟佢, 大過先知佢有幾咁大影響力

雖然哥哥走嗰陣我仲好細個
但係唔知點解見到懷念哥哥嗰啲展覽個陣會好傷感
比佢張相吸引住 明明我根本唔識呢個人

到大個啲睇霸王別姬 一睇就比佢吸引住
點解可以咁有魅力 對眼識做戲
一個眼神 一個動作 將程碟衣演活咗
睇完套戲喊到兩行眼淚
之後查返哥哥啲野 覺得佢同程碟衣一生好似
無論係自己嘅性向定係對藝術嘅執着
甚至係靚到男女都會比佢吸引住嘅神態

雖然哥哥已經走咗17年
但係仲有好多人掛住你嫁

你離開了卻散落四周

哥哥 好掛住你

又係樓主

係。

Lm!!! Miss u much Leslie

四大天王係90年代, 哥哥係80年代中出道, monica (好似係1986年?) 之後開始超級紅, 早四大天王3-5年左右

冇啦，藍絲通常意味住保守派，同性戀呢啲話題唔會被接受
你睇周浩頂梁美芬

Yes你啱

03年睇到關於你既新聞 覺得好愕然
大個左先聽你既歌
原來香港曾經有一位咁樣既巨星 唱得 演得 仲要人品好得！
永遠懷念你 哥哥

咁又係如果有同性戀藍絲應該幾慘 少數派中的少數派

佢走嗰陣我仲係BB，大個先聽哥哥嘅歌，睇佢嘅戲

上面講左哥哥係77年出道
張學友就係80年代中出道

係反對同批鬥自由意志嘅變態
所以應該唔關gay唔gay事
係睇接唔接受同性戀
人哋搞gay關你撚事咩

手足既文宣整得好靚

icic 記錯了

暗街燈也在想你。
好掛住你。

Leslie

講起，其實仲有另一位天王陳百強都好值得我哋懷念
天妒英才

多謝樓主打呢篇文 岩岩阿媽撕日曆見到四月一就諗起哥哥

睇緊佢97個演唱會
就係呢個演唱會公開佢同唐唐

who

唐唐出咗post了

佢係咪OD死？

哥哥77年出道 Monica係84年
張學友先係85年出道

如果仲在生，會係黃定藍

介紹下d冷門歌

霸王別姬 啊飛正傳 春光乍洩 仲有佢嘅歌 好少有人可以做到歌影藝有咁大影響力

又係依啲濕鳩崇古貶今既論調
係張國榮個年代都冇乜人比得上張國榮啦
搵個神級既做對比緊係全部都變曬垃圾架啦 不如直接講你唔中意新果批

Final encounter 我好鍾意月正亮 未來之歌
但冇乜人提起過..

我諗連佢自己都唔明

點解佢咁完美 又識演戲同唱歌

但偏偏患上抑鬱症

個陣仲有icq
收到人哋forward黎既msg以為係假
隔咗陣睇電視先知係真

願意用三千個叻哥加二千個麟伯換返哥哥返嚟

永遠懷念哥哥 香港真正嘅明星

其實好多藝人都有
所以多左人正視呢何問題

玻璃之情冇唱過live

冇計隻碟未出就走咗
玻璃之情真係好正

程小蝶 阿飛 何寶榮

永遠懷念哥哥

依張真係好靚仔

風繼續吹 不忍遠離

如果哥哥仲在世一定會係企喺真香港人個邊

真心
男既都覺得佢好靚仔
好有英氣
唉 英年早逝

張國榮不諱言自己的做人態度是「明哲保身」，他全情投入於自己的演藝事業中，對外面的活動並下熱衷。

「當年六四的百萬人遊行我沒有參加，我不否認自己對政治泠感。」張國榮說：「我不懂，我總覺得政治是很黑暗的，不是我所能做的。」

「反抗暴力遊行呢，你有否去？」張國榮沒有迴避我的眼光，他照直說：「也沒有，我這個人只管認真的做自己的事，對其他的都不關心。」

「這方面似乎你姐姐比你活躍。」「是，不過她也只是曾經擔任治委會主席而已，現在她做貿易生意。」

[url]
[/url]

霸王別姬真係神作

永遠懷念 香港巨星

嗰陣得幾歲，不過後來有聽佢啲歌，睇佢啲戲
哥哥

多謝你

屌以為831
死開啦

睇返唐唐ig 每年都有出post... 忍唔住喊左
哥哥好掛住你 雖然我都係睇返d戲先識你 但心好痛 你係我覺得最有星味同魅力既明星 就算跨年代都感受到

有冇蘋果照妖鏡嘅哥哥？
想睇下佢有冇樣衰一面

香港文化揚威亞洲嘅光輝歲月

哥哥

玻璃之情呢句真係好sad

如果你太累 及時地道別沒有罪
牽手來 空手去 就去

如果哥哥仲在生 佢會唔會奶共 變左受港人唾棄既過氣明星

河寶榮!!!!!!

佢離開果日好多連登仔都未出世

Same here

same
大個左先識聽先識欣賞

00後

當年上午就淘大花園大爆發, 中午全城搶糧, 夜晚就彈新聞話張x 榮墜樓新聞

人生中最遺憾既係太遲出世

那處境可會改變

其實無得講，死左既人，點可能放死後十幾年既環境評論
重要既係佢生前既為人

唉
唐鶴德好撚慘

推 ！

有follow樓主IG 好鍾意睇你打字 加油

好行唔送

又係良善巴

誰能代替你地位

哥哥
每年四月一都要聽今生今世

Same here
以前屋企人成日播佢 所以都認識佢d歌 同 睇過佢d concert dvd
但細個真係唔識欣賞 而家識了

寧采臣

記得，一定記得
係佢打開香港 LGBTQ＋嘅第一頁
霸王別姬、春光乍洩
如果唔係佢有勇氣演，就會少咗兩套咁好嘅電影
佢係最好嘅時候離開，就永遠都係最好
咁樣先係最張國榮

點都有有隻哥哥嘅碟

陳百強算唔算其中一個？

點解世上可以有人咁完美，真正配得上巨星之名，仲要係個好善良既人

美好嘅年代

中坑補多兩句，03年個時真係好撚灰，沙士已經搞到人心惶惶，睇住條垃圾老董同陳馮富珍啲狗閪官當市民垃圾，支那狗就隱瞞病情仲想賴過黎香港，4月1號聽住黑警拉個細路散播假消息後就聽到哥哥自殺新聞，當年完全唔會相信，之後一兩個月聽到不斷有良心醫護為左救人犧牲（e.g. 謝婉雯醫生）⋯⋯

當時哥哥離開之前其實好多傳媒/路人講啲野好撚mean，哥哥實在走得太前，當失去後先發覺永遠唔會出到呢種男女老幼都鍾意既巨星。屌你，一路打一路聽風再起時一路喊。

仆街支那狗回歸後冇一日好日子正賤種。

憂鬱奔向冷的天
無心睡眠

兩位巨星都係處女座 應該真係完美主義有野諗唔通⋯⋯ 唉

我嘅一盞小明燈
I love u

格硬擺都得嘅
但影響力差太遠
Danny係八十年代初紅，但係佢係靠自己作曲
譚伯同哥哥係中期開始紅，食正日文歌改編條水之後爆紅，之後哥哥仲玩埋影視

又唔係四大歌王

張國榮同陳百強早過四大天王紅，可以話係佢哋既前輩

哥哥佢真係好勇

真係好大嘅玩笑
根本相信唔到每年都好希望只係愚人節玩笑

即係首歌仲老過我

我以為佢哋唱歌好聽先俾人叫四大天王

原來係咁

得罪講句,佢在唔在生都唔應該追kpop
油頭粉面冇男子氣概

唔係fans都要推
香港文化

好鍾意午後紅茶

今日會唔會有明星自殺

每個文化都有佢值得追棒嘅地方⋯
唔應該因為你個人意見而決定應唔應該追⋯
我唔睇男子氣概，係睇音樂⋯

大把歌老過你啦

喺香港文化界上不可磨滅嘅一大巨星

都係⋯但老過我⋯又聽過嘅好少

好似話係佢哋係自己領域獨當一面之類 唱歌跳舞演戲
不過我就唔知黎明點解係

你講得好好

因為有錢？我除咗知佢有金句，咩都唔知

生日歌
有隻雀仔跌落水
月光光
氹氹轉菊花圓
落雨大水浸街

高大靚仔
其實四個都係歌影視撈過晒
只係黎明冇一範好突出
但係佢先係最紅嗰個

雖然我出世嗰陣佢已經死咗

IQ博士⋯我都係前幾年先知係梅艷芳唱

真咩？
黎明最紅？

仲響度嘅話，至少多把重量級嘅聲音

最近讀HK Studies先至有深入研究佢
以前唔明啊媽點解咁鐘意，宜家開始有d明
做戲又勁，唱歌又勁。。。

90年代個陣佢係4個入面最靚仔個個，不過依加走曬樣

又真係好靚仔⋯

眼濕濕；
btw你地需唔需要寫手？
可以幫手寫文

張國榮逝世十七週年紀念活動

本會將有以下兩樣安排：
1. 愛慕心聲牆💕
AFL與區議員Leslie Chan陳嘉朗合辦，在尖沙咀區內懸掛一幅「給哥哥的心聲」橫額， 並於4月1號下午時段於facebook開啓直播向大家展示📽️

早前向各位榮迷收集的心聲，會由AFL成員在直播中與大家分享並親自寫上📝 將各位的心意送給哥哥😽

請大家留意本會facebook後續動態，期待今年能與各位榮迷透過螢幕共同思念哥哥❤️

2. 星光大道獻花🌹

今年除了寶福山及星光大道哥哥的星星外，有心人亦可自行前往設於星光大道的獻花區留下心意。雖然熱鬧不再，就讓愛留在心裏，哥哥伴你渡過這凝重的十七週年🥰

今年4月1日於星光大道設有獻花區，詳情如下：

獻花時間： 四月一日早上九時正至晚上十時半
獻花區域：星光大道女神像對出空地
獻花要求： 由於場地有限，每人只限獻一支花， 簡單包裝（不含塑膠），可填寫心意卡代替包裝

⚠️由於現時疫情情況肆虐，本會亦有一連串措施避免感染風險：

1. 因應政府實施之現行防疫措施，工作人員有機會於現場疏散多於四人的聚集人群。
為免人群聚集，參加者於獻花過後切勿於獻花區域逗留。工作人員亦會定期清理及消毒地方。

2. 為保障個人衛生安全，獻花人仕必須配戴口罩；如有咳嗽、感冒等病徵，請勿前來獻花以保障公眾及工作人員健康。

3. 為保障個人衛生，如有需要，獻花前後本會都可提供搓手液予參加者使用

4. 任何現場情況，懇請參加者遵從工作人員指示。⚠️

17年，我們繼續共同渡過❤️
#任何風雨背後總有你並肩共行
#Allforl #lesliecheung #張國榮 #장국영 #レスリーチャン

星光大道有獻花！！

以前問屋企人邊個係哥哥，嗰陣淨係知佢係一個死咗嘅明星
人越大聽佢啲歌越有feel
唔算超級鍾意佢，但真係覺得好遺憾好可惜

我係最近開始聽佢啲歌
一聽之下
真係震撼心靈
每首歌都好似一套戲咁
佢真係超越時代，永遠都值得我哋懷念嘅哥哥

屌你老母香港水深火熱咪撚討論啲藝人啦屌 拉

哥哥離開時我讀緊幼稚園，除左知佢係巨星之外冇咩印象
而家大個先明白一個人嘅人品、作品、成就唔會因為時間流逝而變質。回顧哥哥嘅作品，無論歌曲定係電影都完全冇過時，再睇返佢嘅一言一行，就知香港曾經亦有過德藝雙馨嘅明星

唯一一個真正巨星，歌影視都得，又靚仔又好人

真係冇人可以取替到佢太好好似香港一樣

城城先係最靚嗰個

真係好靚仔⋯矮咗啲

好有氣質既男人